韓國瑜：在全高雄夜市推廣QR code付款 帶動夜市人潮

如何幫高雄觀光產業賺到錢？韓國瑜提出「高雄幣」的想法，也就是觀光客來到夜市商圈消費，可以下載APP掃描店家攤位前的QR Code，店家可以自由選擇折扣趴數，折扣的錢存在電子錢包，到有合作的店家使用。今（18）日晚間6點就是高雄幣正式開通，實際到六合夜市了解，有店家抱怨，小本生意給了折扣根本沒賺，拒絕使用。

恒生新證券客戶 開戶可享HKD50現金券

Sponsored
恒生銀行
▲「高雄幣」今日正式上路。

韓國瑜推行高雄幣想促進商圈小吃消費，週五晚間6點首日上路，手機下載APP掃描店家攤位前的QR Code，店家可以自由選擇1%到10%的折扣優惠，折扣的錢存在電子錢包，留到下次消費折抵。

▲消費者掃描店家攤位前的QR Code能享折扣。

消費者：「（高雄幣。）高雄幣是什麼」、「（有這種程式會想要使用嗎？）應該會吧」。

或許是推廣的時間還不夠，消費者多數都還沒下載，也不知道什麼是高雄幣，而店家使用的狀況又是如何？

六合夜市牛軋糖業者：「一開始大家都不清楚啊！要慢慢地，你要使用了才能慢慢習慣啊！」

六合夜市蚵仔煎業者：「我不知道是什麼，我不知道。」

▲六合夜市蚵仔煎業者認為不需要使用高雄幣。

賣蚵仔煎的老闆聽不懂也不想懂，因為一份蚵仔煎才賣50元，薄利多銷，但給了10%折扣便宜5元，只賺45元，覺得沒賺頭。

六合夜市蚵仔煎業者：「我覺得不用，不需要使用。」

六合夜市熱炒店業者：「不錯啊！可以啊！促進消費、客人的消費。」

▲六合夜市、南華夜市及光華夜市串聯使用高雄幣。

當然還是有其他的業者樂觀其成，目前包括六合夜市、南華夜市以及光華夜市，三大商圈結盟，串聯店家使用高雄幣，但系統還沒有建立完整，使用安卓系統手機可以使用，但蘋果IOS得要月底才能開通。

▲目前只有安卓系統的手機可以使用高雄幣。

韓市長想藉由高雄幣吸引人潮，但消費者也擔心，店家給了折扣的同時，價格會不會跟著調漲？（整理：實習編輯蔡咏恩）

要比折，點解唔當面俾，係要經電子貨幣？

植入廣告

幫支那寶鋪路

應該改名叫「支那瑜」

條街咁多人仲慢慢scan 依條友真係垃圾

賣幾十蚊台幣仲要折扣，咁D檔主食屎呀？

夜市迫到手提電話都攞唔到

人山人海仲要企係度掃code?

支你老母 大哋本土大把付款app

呢條傻鳩其實係咪假膠黎，做埋d柒野咁都上到位台灣真玩完

呢條友真係黐撚線，日日都有新嘢9up, 睇下佢可以9up幾耐

賣國瑜

呢d 泌鄕下地方真係笑死人

中國瑜有冇諗過點解嗰度咁興支那寶
而佢隔離香港煲極都煲唔起

啲檔主要平比你就一早平啦
e payments 啲優惠都係啲公司比
折完平完檔主係收得返正價筆錢
唔係台北啲夜市點會收咁多乜pay乜pay

台灣冇個本土pay做得起
文明社會根本得Apple pay煲得起

豬閪拼經濟

班唔識it嘅廢中廢老成日以為QR CODE 係好高科技

發覺韓國瑜同香港班高官好撚似

高雄正式開始一國兩制

根本八達通20年前已經高科技過QR CODE
八達通拍一下唔洗5秒
次次見前面有人用QR CODE都左搞右搞半分鐘，根本係倒退

5秒
半秒都唔洗呀